彭博：國泰有意入股港航 另有本港富豪考慮投資

彭博通訊社引述消息人士指，國泰航空（293）正研究購入，海航集團有份持股的香港快運及香港航空的部分股權。報道引述知情人士透露，國泰航空已與海航就購入香港快運航空及香港航空的少數股權進行初步會談。報道引述另一名知情人士表示，一些本港富豪也在考慮投資香港航空。

海航通過出售幾十家酒店資產予飛機租賃公司，成功削減了大筆債務。彭博通訊社去年8月份報導，海航集團在公司聯合創始人、董事局董事長王健突然去世後，計劃出售近三分之一的香港航空股份。

彭博形容，香港航空和香港快運具吸引力，原因是擁有部份航線的航權，不過海航和有意買家的商討論進展緩慢，甚至不確定交易可以發生。

港航：對引入有實力投資者持開放態度

海航集團沒有回應報道，轉介彭博的查詢往香港分公司。國泰發言人亦沒有評論。香港快運的發言人亦未能即時回應。香港航空發言人指，公司深耕本地巿場，並致力於長期可持續的發展，「一向對引入有實力的投資者持開放態度。」

國泰航空在 2017 年裁員 600 人，公司連續兩年業績見紅，其中主要原因是巨額燃油對沖虧損，四年累計的燃油對沖令國泰虧蝕 242 億元。彭博指國泰還面臨來自廉價航空公司，以及提供超豪華設施的中東競爭對手的激烈競爭。

百份報又多間公司比佢撚

錯啦
為國犧牲
以後屌少兩句就真

咁咪俾國泰壟斷

由佢爆煲啦

以後無平機票買.

有王岐山射住因報仲會唔會唱衰因航？